\chapter{Аналитический раздел}

В данном разделе будет представлена информация о многопоточности и исследуемом алгоритме исправления орфографических ошибок в тексте.

\section{Многопоточность} 

Многопоточность \cite{multithreading} --- это способность центрального процессора одновременно выполнять несколько потоков, используя ресурсы одного процессора. Каждый поток представляет собой последовательность инструкций, которые могут выполняться параллельно с другими потоками, созданными одним и тем же процессом.

Процессом называют программу в стадии выполнения \cite{process}. Один процесс может иметь один или несколько потоков. Поток --- это часть процесса, которая выполняет задачи, необходимые для выполнения приложения. Процесс завершается, когда все его потоки полностью завершены. 

Одной из сложностей, связанных с использованием потоков, является проблема доступа к данным. 
Основным ограничением является невозможность одновременной записи в одну и ту же ячейку памяти из разных потоков.
Это означает, что нужен механизм синхронизации доступа к данным, так называемый “мьютекс” (от англ. mutex - mutual exclusion, взаимное исключение). 
Мьютекс может быть захвачен одним потоком для работы в режиме монопольного использования или освобожден. Если два потока попытаются захватить мьютекс одновременно, то успех будет у одного потока, а другой будет блокирован, пока мьютекс не освободится.

\section{Исправления орфографических ошибок в тексте}

Для распознавания слов, написанных с ошибками, используется расстояние
Левенштейна --- минимальное количество ошибок, исправление которых приводит
одно слово к другому \cite{miem}. 
Т.~о. для введенного слова осуществляется проверка по корпусу, если данное слово не найдено в корпусе, то ищется ближайшее слово к данному по расстоянию Левенштейна. 

Кроме того, следует вводить ограничение на количество ошибок, которые позволяется допустить. Как говорит поговорка: «Если в слове хлеб допустить всего четыре ошибки, то получится слово пиво». 
Если фиксируется число ошибок, то для коротких слов оно может оказаться избыточным.
Верхнюю границу числа ошибок обычно ограничивают как процентным соотношением, так и фиксированным числом. 
Например, не более $30\%$ букв входного слова, но не более 3.
При этом все равно стараются найти слова с минимальным количеством ошибок \cite{miem}.

\section{Использование потоков для исправления орфографических ошибок}

Поскольку задача сводится к поиску слова в корпусе, можно распараллелить поиск по этому корпусу. В таком случае каждый поток будет вычислять расстояние Левенштейна между заданным словом и некоторым словом из корпуса и в случае, если расстояние будет удовлетворять требованиям, то данное слово будет записано в массив. Для определения наилучших соответствий необходимо хранить минимальное количество ошибок на текущий момент, т.~е. возможна ситуация, когда в одном потоке минимальное количество ошибок будет считано, а в другом в тот же момент изменено, следовательно возникает конфликт. То же касается и записи подходящих слов в массив, требуется отбирать лучшие $k$ слов, поэтому возможна ситуация, когда значение длины массива считывается в одном потоке и в тот же момент изменяется в другом потоке, т.~е. возникает конфликт. Для решения проблем синхронизации необходимо использовать мьютекс, чтобы обеспечить монопольный доступ к длине массива и текущему минимальному количеству ошибок. 

\section*{Вывод} 
В данном разделе была представлена информация о многопоточности
и исследуемом алгоритме.