\chapter{Конструкторский раздел}

В этом разделе будет представлено описание используемых типов данных, а также схемы алгоритмов исправления орфографических ошибок.

\section{Требования к программному обеспечению}

Программа должна поддерживать два режима работы: режим массового замера времени и режим запуска конвейера.

Режим массового замера времени должен обладать следующей функциональностью:
\begin{itemize}
	\item генерировать очередь заявок;
	\item осуществлять массовый замер, используя сгенерированные данные;
	\item результаты массового замера должны быть представлены в виде таблицы.
\end{itemize}

К режиму запуска конвейера выдвигается следующий ряд требований:
\begin{itemize}
	\item ввод числа заявок;
	\item генерировать очередь заявок;
	\item представить результат в виде файла.
\end{itemize}



\section{Описание используемых типов данных}

При реализации алгоритмов будут использованы следующие структуры
и типы данных:
\begin{itemize}
	\item слово --- массив букв;
	\item корпус --- массив слов, отсортированный в лексикографическом порядке;
	\item мьютекс --- примитив синхронизации.
\end{itemize}

\section{Разработка алгоритмов}

На рисунке \ref{img:algomain} представлена схема поиска ближайших слов в корпусе без использования потоков. 
На рисунке \ref{img:runpipeline} представлена схема алгоритма запуска конвейера. 
На рисунке \ref{img:device1} представлена схема алгоритма обслуживающего устройства, которое проверяет содержится ли слово в корпусе. 
На рисунке \ref{img:device2} представлена схема алгоритма обслуживающего устройства, которое находит ближайшие слова. 
На рисунке \ref{img:device3} представлена схема алгоритма обслуживающего устройства, которое записывает слова в файл. 


\includeimage
{algomain} % Имя файла без расширения (файл должен быть расположен в директории inc/img/)
{f} % Обтекание (без обтекания)
{H} % Положение рисунка (см. figure из пакета float)
{1\textwidth} % Ширина рисунка
{Схема алгоритма поиска ближайших слов} % Подпись рисунка


\includeimage
{runpipeline} % Имя файла без расширения (файл должен быть расположен в директории inc/img/)
{f} % Обтекание (без обтекания)
{H} % Положение рисунка (см. figure из пакета float)
{0.8\textwidth} % Ширина рисунка
{Схема алгоритма запуска конвейера} % Подпись рисунка


\includeimage
{device1} % Имя файла без расширения (файл должен быть расположен в директории inc/img/)
{f} % Обтекание (без обтекания)
{H} % Положение рисунка (см. figure из пакета float)
{1\textwidth} % Ширина рисунка
{Схема алгоритма обслуживающего устройства, которое проверяет содержится ли слово в корпусе} % Подпись рисунка

\includeimage
{device2} % Имя файла без расширения (файл должен быть расположен в директории inc/img/)
{f} % Обтекание (без обтекания)
{H} % Положение рисунка (см. figure из пакета float)
{1\textwidth} % Ширина рисунка
{Схема алгоритма обслуживающего устройства, которое находит ближайшие слова} % Подпись рисунка

\includeimage
{device3} % Имя файла без расширения (файл должен быть расположен в директории inc/img/)
{f} % Обтекание (без обтекания)
{H} % Положение рисунка (см. figure из пакета float)
{1\textwidth} % Ширина рисунка
{Схема алгоритма обслуживающего устройства, которое записывает слова в файл} % Подпись рисунка


\section*{Вывод}
На основе теоретических данных, полученных из аналитического раз-
дела были построены схемы требуемых алгоритмов. 